\section{Projektskizze}
\subsection{Projektbegründung}
\subsubsection{Ausgangslage}
In der Brauerei Frastanz gab es bisher noch keine einheitliche Plattform, um die Mitarbeiter an Events zu planen. Momentan wird eine Kombination ausfolgenden Plattformen zur Kommunikation genutzt: 
Doodle, E-Mail, Telefonieren und WhatsApp. 

\subsubsection{Bedarf}
Zur Vereinheitlichung der aktuellen Systeme, soll eine Webapplikation erstellt werden, die die wesentlichen Funktionen der oben genannten Plattformen in sich vereinigt. Weiters sollte eine Übersichtliches Zeiterfassungssystem die Stundenabrechnung vereinfachen. 

\subsection{Projektplanung}
\subsubsection{Vision}
Der Organisationsaufwand soll verringert und dadurch die Übersichtlichkeit verbessert werden. 
\subsubsection{Zielgruppe}
Die Zielgruppe ist in erster Linie die Brauerei Frastanz, ist aber auch für die gesamte Gastro- und Eventbranche interessant. 
\subsubsection{Zielsetzung}
Beim Abschluss des Projekts soll eine Webappliaktion mit folgenden Funktionen lanciert werden: 
\begin{itemize}
	\item Login Fenster mit zwei verschiedenen Rollen (Arbeitgeber und Arbeitnehmer) 
	\item Kalender 
	\begin{itemize}
		\item Arbeitgeber kann Termine ausschreiben 
		\item Arbeitnehmer kann sich auf Termine bewerben...
	\end{itemize}
		\item Arbeitgeber kann Arbeitnehmer an den ausgewählten Terminen fixieren
	\begin{itemize}
		\item Mail an Arbeitnehmer zur Information
	\end{itemize}
	\item Informationen pro Termin (Ort, Arbeitsbeginn und Dauer, Anfahrt und Parkplatz, Aufgaben, Ansprechpartner vor Ort) 
	\item Geleistete Arbeitszeit erfassen 
	\item Monatsübersicht über die geleisteten Arbeitszeiten pro Arbeitnehmer für die Lohnabrechnungen 
\end{itemize}

\subsubsection{Meilensteine und Termine}
Die wichtigsten Meilensteine sind im Zeitplan ersichtlich. 

\subsection{Projektorganisation}
Das Projekt wird von Leona Köck und Matthias Brüschweiler umgesetzt. Da nur zwei Personen in diesem Projekt involviert sind, wird auf einen Projektleiter verzichtet. Als Agiler Projektprozess wird das Kanbanboard von GitLab verwendet. Um den Austausch unter den Projektbeteiligten zu gewährleisten, treffen sich die Beteiligten Wöchentlich, um die wichtigsten Punkte und Fragen zu besprechen. 